# نصوص مرئيات جميل أكبر

Trascribtion/subtitle for Jamel Akabr videos.
يحوي هذا المستودع نصوص مقاطع أو ترجمات لمرئيات جميل أكبر ويهدف لتسهيل العمل على تنقيح النصوص المولدة آليا وصنع ترجمات للمقاطع لنشر الوعي بعظمة وعلو الأحكام الشرعية.



## فهرس النصوص 

|المقطع |التفريغ النصي  | الترجمات | النص الآلي |
--- | --- | ---| ---|
|[ مقطع االشريعة - تنوين #فاصلة_منقوطة](https://www.youtube.com/watch?v=Hq4z-exgfk8)|[نص المقطع srt](ar/Tanween_2021-11-01.srt)| لا ترجمة | النص الآلي |
| [عن قص الحق - معرض الكتاب](https://www.youtube.com/watch?v=TEfFcY5TDoI) |  [نص المقطع srt](ar/Book_Fair_Istanbul_Candle_Media_2022-11-06.srt) | لا يوجد | لا يوجد | 

## مقاطع مولدة آليا

هذه النصوص مولدة آليا عن طريق برنامج التعرف على الأصوات Speech to Text المعروفة اختصاراً بـ STT وفيها كثير من الأخطاء لكنها يمكن أن تفيد كبداية لتسهيل عملية التفريغ النصي وتقسيم مقاطع الكلام بدل البدء من الصفر.

العمليات المطلوبة على هذه المقاطع هي:

1. تصحيح النص ومطابقته مع الكلام
2. تحويل الكلام العامي للفصحة لتسهيل الترجمة
3. تحسين مزامنة النص مع الصورة



## المساهمة

يمكن لمن يرغب بالمساهمة أن ينزل أي مقطع من المقاطع اللعربية الجاهزة ويبدأ بترجمته أو يمكنه أن يشتري خدمة الترجمة من أحد مواقع الخدمات مثل خمسات أو مستقل أو Freelancer.

يمكن كذلك لمن يريد تدقيق النص المولد آليا ومطابقته مع الكلام في المقاطع أن ينزل أحد النصوص المولدة آليا ويعمل عليها. 

## التواصل

للتواصل للتنسيق والمشاركة والاستفسارات يمكنكم الانضمام إلى [مجموعة ماتركس](https://matrix.to/#/#qashak:matrix.org) أو [مجموعة على تلغرام](https://t.me/+LpJuxxxw9dU5NzA8). قنوات ماتركس تتميز بعدم الحاجة لرقم هاتف للتسجيل فيها والدخول عليها.

